Je weet na het uploaden niet zeker wat het formaat is van een foto, behalve als je deze aanpast. Hierdoor kan het resultaat vervormd zijn op de about pagina.

Bij een if - else altijd {} gebruiken

Leuk dat je gebruik maakt van het SplFileInfo Object, was niet echt nodig, iets iets uitgebreider.

Bij if (($extensie!=="jpg") && ($extensie!=="png"))
Heb je teveel ronde haken en denk aan Yoda en de dubbele queotes.
Het moet zijn:
if ( 'jpg' !== extensie && 'png' !== $extensie )